<resources>
    <string name="app_name">Персональный компьютер</string>
    <string name="mat_plat">Материнские платы</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="motherBoadr">
        <p> <br />элемент компьютера, который позволяет собрать в единую систему все устройства, чтобы они стабильно работали и выдавали нужные параметры производительности.</p>
        От надёжности материнской платы зависит срок работы компьютера, а от её конфигурации — возможность улучшать его в будущем.
Материнскую плату выбирают с учётом сокета процессора, чипсета, количества и вида слотов для остальных элементов системы
        Форм-фактор материнской платы — стандарт, определяющий размеры материнской платы для компьютера, места её крепления к шасси; расположение на ней интерфейсов шин, портов ввода-вывода, разъёма процессора, слотов для оперативной памяти, а также тип разъёма для подключения блока питания.

Форм-фактор (как и любые другие стандарты) носит рекомендательный характер. Спецификация форм-фактора определяет обязательные и опциональные компоненты. Однако подавляющее большинство производителей предпочитают соблюдать спецификацию, поскольку ценой соответствия существующим стандартам является совместимость материнской платы и стандартизированного оборудования (периферии, карт расширения) других производителей (что имеет ключевое значение для снижения стоимости владения, англ. TCO).

Устаревшими являются форматы: Baby-AT; полноразмерная плата AT; LPX; BTX, MicroBTX и PicoBTX.
Современные и массово применяемые форматы: ATX; microATX; Mini-ITX.
Внедряемые форматы: Nano-ITX; Pico-ITX; FlexATX; NLX; WTX, CEB.
            Существуют материнские платы, не соответствующие никаким из существующих форм-факторов. Это принципиальное решение производителя, обусловленное желанием создать на рынке несовместимый с существующими продуктами «бренд» (Apple, Commodore, Silicon Graphics, Hewlett-Packard, Compaq чаще других игнорировали стандарты) и эксклюзивно производить к нему периферийные устройства и аксессуары.
    </string>
    <string name="processor">Центра́льный проце́ссор  — это электронный блок либо интегральная схема, исполняющая машинные инструкции (код программ), главная часть аппаратного обеспечения компьютера или программируемого логического контроллера.
        Иногда этот компонент называют просто процессором.
Изначально термин центральное процессорное устройство описывал специализированную систему элементов, предназначенных для понимания и выполнения машинного кода компьютерных программ, а не только фиксированных логических операций.
        Начало применения термина и его аббревиатуры по отношению к компьютерным системам было положено в 1960-е годы. Устройство, архитектура и реализация процессоров с тех пор неоднократно менялись.
        В современных вычислительных системах все функции центрального процессора обычно выполняет одна микросхема высокой степени интеграции — микропроцессор.</string>
    <string name="hard_drive">
            <p>В отличие от гибкого диска (дискеты), информация в НЖМД записывается на жёсткие (алюминиевые или стеклянные) пластины[en],
        покрытые слоем ферромагнитного материала, чаще всего диоксида хрома — магнитные диски.
        В НЖМД используется одна или несколько пластин на одной оси. Считывающие головки в рабочем
        режиме не касаются поверхности пластин благодаря прослойке набегающего потока воздуха, образующейся
        у поверхности при быстром вращении. Расстояние между головкой и диском составляет несколько нанометров
        (в современных дисках около 10 нм[1]), а отсутствие механического контакта обеспечивает долгий срок службы устройства.
        При отсутствии вращения дисков головки находятся у шпинделя или за пределами диска в безопасной («парковочной») зоне,
                где исключён их нештатный контакт с поверхностью дисков.</p>

<p>Также, в отличие от гибкого диска, носитель информации обычно совмещают с накопителем, приводом и блоком электроники.
    Такие жёсткие диски часто используются в качестве несъёмного носителя информации.</p>

<p>Со второй половины 2000-х годов получили распространение более производительные твердотельные накопители,
        вытесняющие дисковые накопители из ряда применений несмотря на более высокую стоимость единицы хранения;
        жёсткие диски при этом, по состоянию на середину 2010-х годов, получили широкое распространение как недорогие
    и высокоёмкие устройства хранения как в потребительском сегменте, так и корпоративном.</p>
    </string>
    <string name="memory">
       <p> Оперативная память — относительно быстрая энергозависимая память компьютера с произвольным доступом,
        в которой осуществляются большинство операций обмена данными между устройствами. Является энергозависимой,
           то есть при отключении питания, все данные на ней стираются.</p>
        <p>Оперативная память является хранилищем всех потоков информации, которые необходимо обработать процессору или же они дожидаются в оперативной памяти своей очереди.</p>
        <p>Все устройства, связывается с оперативной памятью через системную шину, а с ней в свою очередь обмениваются через кэш или же напрямую.
Означает это то, что при необходимости, память может напрямую обратиться к одному, необходимому блоку, не затрагивая при этом остальные.
            Скорость произвольного доступа не меняется от места нахождения нужной информации, что является огромным плюсом.</p>
<p>Оперативная память, выгодно отличается от энергозависимой памяти, практически нулевым влиянием количества операций чтениязаписи на срок службы и долговечность.
        При соблюдении всех тонкостей при производстве, оперативная память очень редко выходит из строя.
        В большинстве случаев, повреждённая память, начинает допускать ошибки, которые приводят к краху
    системы или нестабильной работе многих устройств компьютера.</p>
    </string>
    <string name="videocard">
        <p>Видеокарта — устройство, преобразующее графический образ, хранящийся как содержимое памяти компьютера (или самого адаптера)
        в форму, пригодную для дальнейшего вывода на экран монитора. Обычно видеокарта выполнена в виде печатной платы
            и вставляется в слот расширения материнской платы, универсальный либо специализированный .</p>
<p>Также широко распространены и расположенные на системной плате видеокарты — как в виде дискретного отдельного чипа GPU,
        так и в качестве составляющей части северного моста чипсета или ЦПУ; в случае ЦПУ, встроенный  GPU, строго говоря,
    не может быть назван видеокартой.</p>
<p>Видеокарты не ограничиваются простым выводом изображения, они имеют встроенный графический процессор,
        который может производить дополнительную обработку, снимая эту задачу с центрального процессора компьютера. Например, видеокарты Nvidia и AMD
    осуществляют рендеринг графического конвейера OpenGL и DirectX и Vulkan на аппаратном уровне.</p>
        <p>Также имеет место тенденция использовать вычислительные возможности графического процессора для решения неграфических задач (например, добычи криптовалюты).</p>
    </string>
    <string name="case_text">
        <p>Фронтальная сторона корпуса компьютера обычно оборудована:</p>
    <p>кнопками включения и перезагрузки. На корпусах форм-фактора AT обычно имеется кнопка Turbo,
        на некоторых ATX ранних выпусков встречается отдельная кнопка ждущего режима;</p>
<p>светодиодами-индикаторами отображающими работу компьютера, состояние питания и накопителей,
        состояние жесткого диска. Некоторые корпуса имеют на передней части дисплей, показывающий частоту работы процессора,
        скорость вращения вентилятора охлаждения процессора, температуру кристалла процессора, температуру кристалла графического процессора;
    гнёздами для подключения наушников и микрофона;</p>
<p>Панельками, закрывающими отсеки 5.25". В эти отсеки могут устанавливаться оптические приводы, дополнительные салазки для жёсткого диска с вентиляторами,
        дополнительная панелька с вентиляторами, реобас для регулировки скорости вращения вентилятора кулера.
    Панельки 3'5", на месте которых могут быть карт-ридер или дисковод для дискет </p>
<p>разъемами для подключения некоторых внешних устройств с интерфейсами передачи данных (USB, eSATA, COM (последовательный порт), FireWire, редко HDMI)
    Нередко - решёткой забора воздуха для переднего вентилятора.</p>
        <p>В ходе технологического совершенствования, обусловленного техническим прогрессом, наметилась тенденция к микроминиатюризации компонентов электронной техники,
        что позволило интегрировать непосредственно на материнскую плату большую часть схем, ранее выпускавшихся в виде отдельных плат расширения.
        Прогресс в развитии программно-аппаратных кодеков видео и звука также позволил устанавливать непосредственно на материнскую плату миниатюрные
        микросхемы аудио и видео кодеков и разъёмы их аппаратных интерфейсов. Отдельной веткой развития коммуникационных интерфейсов стала трансформация
            портов для обмена данными непосредственно с отдельными устройствами (клавиатура, мышь, ...) так и с локальными сетями, в том числе и беспроводными.</p>
    </string>
</resources>