<resources>
    <string name="app_name">Персональный компьютер</string>
    <string name="mat_plat">Материнские платы</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="motherBoadr">
        Материнская плата — элемент компьютера, который позволяет собрать в единую систему все устройства, чтобы они стабильно работали и выдавали нужные параметры производительности.
        От надёжности материнской платы зависит срок работы компьютера, а от её конфигурации — возможность улучшать его в будущем.
Материнскую плату выбирают с учётом сокета процессора, чипсета, количества и вида слотов для остальных элементов системы
        Форм-фактор материнской платы — стандарт, определяющий размеры материнской платы для компьютера, места её крепления к шасси; расположение на ней интерфейсов шин, портов ввода-вывода, разъёма процессора, слотов для оперативной памяти, а также тип разъёма для подключения блока питания.

Форм-фактор (как и любые другие стандарты) носит рекомендательный характер. Спецификация форм-фактора определяет обязательные и опциональные компоненты. Однако подавляющее большинство производителей предпочитают соблюдать спецификацию, поскольку ценой соответствия существующим стандартам является совместимость материнской платы и стандартизированного оборудования (периферии, карт расширения) других производителей (что имеет ключевое значение для снижения стоимости владения, англ. TCO).

Устаревшими являются форматы: Baby-AT; полноразмерная плата AT; LPX; BTX, MicroBTX и PicoBTX.
Современные и массово применяемые форматы: ATX; microATX; Mini-ITX.
Внедряемые форматы: Nano-ITX; Pico-ITX; FlexATX; NLX; WTX, CEB.
Существуют материнские платы, не соответствующие никаким из существующих форм-факторов. Это принципиальное решение производителя, обусловленное желанием создать на рынке несовместимый с существующими продуктами «бренд» (Apple, Commodore, Silicon Graphics, Hewlett-Packard, Compaq чаще других игнорировали стандарты) и эксклюзивно производить к нему периферийные устройства и аксессуары.
    </string>
</resources>